其實MC哥咁樣柒一柒，不如趁呢個機會認識下Z4 呢架超跑

利申：揸Z4，仲要E89，硬頂開篷，同樣係紅籠，同MC哥撞到應一應。而家連我自己都忍唔住喺班fd入面自嘲緊揸超跑。

其實直到ＭＣ哥之前，連登上面有關Z4既討論唔算太多，見親有提到最多都係講緊佢外型奇怪咁。小弟對車認識唔算太深，揸左Z4一段好短時間，當然唔覺得自己揸緊跑車，但作為一架開篷車，日常揸出去遊下車河，加上車房保養得好，坦白講，除左得兩個位有時真係唔係好夠洗同硬頂其實有少少重之外，Z4真心算係一架好車。

喺度分享少少關於Z4既野，盡量唔會牽涉太多 Technical 野，因為我真心唔熟，而且主要想分享下發下Up風，所以你會見到其實都係求其拋下磚綜合講幾個關於Z4既Fun Fact，希望大家未來因為MC哥笑9呢架超跑之餘，可以對呢架車既背景有多少少了解，當知下無聊野都好。當然亦希望呢個po可以引到其他Z4車主唔好笠水淨係等俾人笑，不如趁呢個機會講下自己點解會鐘意（或者點解好憎）呢架超跑，可以同其他車主或未來想買車既人士傾下車、交流下，等坊間了解多少少架車。

--------------------------------------------------------------
有關Ｚ系列
同1-7 / X 系唔同，Z系列係BMW 既雙座開篷車系列。由1989年面世既Z1（歐洲限量生產），到1996年面世的Z3先係BMW的第一款量產雙座開篷車。Z指Zukunft（德語「未來」之意）。系列有Z1 (E30; 1989–1991) ； Z3 (E36/7/8; 1995–2002) ； Z8 (E52; 2000–2003) ；第一代 Z4 (E85/E86; 2002–2008) ； 第二代 Z4 (E89; 2009–2016) ； 第三代 Z4 (G29; 2018) 。另外仲有一架Concept Car Z9 (1999)。

令人爭議既外表
有連登仔講過話Z4個頭好長似臘腸狗，自從見到果句野之後我而家睇自己架車都覺得有少少似。其實車頭咁長話所謂Roadster既設計係黎自當年Mazda MX-5 大成功，引發各大車廠開發自家品牌的 Roadster 車種，而寶馬對應作品係 Z3 。Z3 設計比較小巧靈活，但去到第一代Z4會留意到BMW將佢設計番大架少少，希望可以做到一架Full Size 雙座開篷跑車。而去到第二代(即MC哥架車)就將架車個軸距縮短，但將個車身拉更長更闊，而第三代既Z4 (即最新果架) 就軸距更短，車身再更長更闊。不過其實有興到衰，到而家已經少左好多長車頭設計，過埋呢架Z4之後，分分鐘都冇乜機會再見到。

硬頂第二代Z4既設計師係兩個女人
Z3外表屬於相對比較接近MX-5既設計，當時較為復古；而去到第一代Z4既設計於當時算比較前衛而且喜惡兩極化，而去到第二代同第一代好唔同，比較有一種線條感，相信其中一個原因為呢架男愛多過女愛既Z4第二代設計師，其實係兩位德國女性。據報當時BMW想為第二代Z4有一個新既外型，但又唔想新一代Z4有太濃厚既個人設計色彩，所以就搞左個匿名既設計比賽，最後由當時32歲既Juliane Blasi既外觀設計同當時37歲既Nadya Arnaout內籠設計得獎。當時大家對Z4既設計者係女性，而可以設計到架Z4有線條得黎有種陽剛味都好驚訝。

新Z4係移民澳洲既港人後代設計
同Toyota Supra 聯手既新Z4既設計師叫陸嘉偉Calvin Luk之前有份設計過BMW X1、X3和1系，佢訪問中指出新Z4採用高大燈、低雙腎設計（雙腎指BMW車頭水箱保護罩設計Double Kidney Grille），同做過James Bond電影戰車既Z8 (Z 系列concept Car限量車款)一樣，設計同樣源於BMW 507。新Z4軸距比上一代更短，車身再更長更闊。亦因為上一代硬頂太重影響架車性能表現，所以用番軟頂開篷。

--------------------------------------------------------------
以上內容大部份都係上網睇唔同資料綜合出黎，有錯希望大家細力少少屌，同幫手指出用解釋番個錯或補充番啲資料等唔好流傳左錯既資訊比大家，麻煩晒。

講多少少，Z4當然講唔上係一架超跑，亦唔好講咩五大條件，但作為一個揸開Z4既，真心想同大家講一句Z4 係一架好車，夜晚睇到香港發生既每一年事嬲到訓唔著失眠要搵野分心果陣，不妨上網睇下外國車主點講Z4，了解下點解會有人鐘意呢架車，身邊有朋友揸Z4不妨問下可唔可以坐下或者試下，自己上手感受下架車。

最後都係要講揸得Z4甚至揸得車既對自己架車有咩料心知肚明，見到有個柒頭出黎吹奏同搞柒自己架車，一定點都會有唔開心。所以大家係街係車聚偶然見到Z4，喺笑９佢地之後，不妨俾少少同情同鼓勵佢地，因為佢地已經比個咁樣既政府騎刧左自己既民意同未來，而家連個人同架車都係無啦啦俾一條弱智仔騎刧左。

不妨睇下XRX點樣笑MC哥條片，可以睇睇佢點講。

另外唔好亂認錯車主，附上網上搵黎MC哥愛駒照一張，睇清楚車牌，等你唔好點錯相笑錯人。

俾埋堆Source大家，有錯煩請指正:
New York Times - It’s Macho, Without the Men
Car Plus - 跑車化升遷 BMW Z4 M40i
Top Gear - BMW Z4 後黃金歲月
HK01 - 【寶馬新Z4】瀟灑走一回 汽車設計師：開Roadster是最Lux享受！

正皮係比睇得出樓主係用心想討論架車
而家好撚難得先係車台見到依啲post

之前揸過一次同樓主同一款Z4
老實講感覺架車好重
入灣第一個反應係有啲推(可能嗰時第一次揸FR)
但個樣其實係好靚仔
講樣嘅同期硬頂roaster應該冇咩車可以屌打到Z4

Btw新款Z4真係不知所謂
反而supra叫做有少少驚喜

樣ok 不過好慢

揸得Roadster 就唔係玩鬥快，係玩趣味，玩好天出車去沙灘享受半日，得閒上山睇風景，享受下架車嗰種情懷。

下下講鬥快咁市場上就唔會出現呢類車。

個人終極Dream car係z8

跑車

每架車都有佢自己d故事，當你買左架車或想買果架車自然會想了解
然後更鐘意架車，所以好想睇唔同車背後既野

我果架入彎都推，有幾次發緊夢控得唔好差d炒

識玩呀

我想講每次最鐘意架車係揸出去遊果陣，俾人推果陣其實架車真係唔會夠玩(再加埋自己手車跟本玩唔起)，亦唔係咁樣玩

個人認為 TT>slk>z4
Z4 真係幾醜怪

本身都想買架2手玩下，點知睇完MC哥就打消左個念頭

其實除咗z4 仲有邊部車係符合晒喎5大條件

新Z4都符合唔到

新果堆TT幾好，我嫌舊果款好似太圓

以嗰位大佬既定義，運Boxster/Cayman甚至918都唔算係跑車。

Benz SL應該算

佢出左片之後Z4應該更加難甩手
Z4其實冇問題
其他車主好撚無辜

其實有少少陰影 - 當你去睇新車果陣會心諗萬一一換車，條撚樣又跟住換車就真係多得佢唔少

35i都唔算太差姐

其實連登無咩點笑，得Fb笑得最甘

係咁介意開個post講得咁詳細懶係教識人
建議樓主不如放上fb車group討論下
不過上去講實比人當傻仔指住咁笑

我係你索性換過部好過上黎搵人取暖啦
Z4=跑車呢樣野走唔甩架

係中意既自己揸得開心就ok
無謂理人啦

識人係街比人指住笑即刻賣

Glorified hothatch
橫置頭轆coupe

slc

SL得唔得

有諗過買z4 e85/86 coupe, 但好撚少棍波...

畀得起呢個價錢俾多少少錢二手買部GTR算啦

舊版slk好型